[賽後檢討] 琴日一役我地其實係輸，要嚟集思廣益一下

Sor，借時事台一用
琴晚出咗個post請求大家唔好互屌

個個屌前線唔走，其實係好難走

然後唔少巴打提出咗啲現行戰術既缺憾同意見
我覺得係要諗諗辦法
利申只係救火隊

此POST只討論戰術，去西環啱定錯係戰略，而戰略上我認同呢位巴打所講，大家可以望望

[前線心態調整] 我係勇武，我覺得衝，都要目標導向，Objective-Oriented

其中３個大問題係

最後，我覺得我地需要換場守則
唔係撤退，更唔係指返屋企
學毛主席話，係轉進
係確定自己撤退唔會影響到其他前線，以及繼續守呢個位毫無意義下，轉去其他位置

集思廣益

集思廣益

推

但冇人嚟
其實講得都幾啱

推呀

再推

大家加油

近50 義士被狗捉

之前有手足放低咗少少意見，可以參考

[鋪鋪俾狗圍] 入黎放低你既戰術意見

大家要勇於承認失敗，下次做得更好

同埋集合咗啲有用既post

後排企鬆少少得唔得？

關於風向，自己入黎斟

[召天文L] 風向對tear gas真係好緊要

大家都去望下

幫推

係，後排係好容易好驚
不過，大家叫1、2，1、2慢慢行其實work

見到呢個post，都可以去睇下

[重推] [置頂] 一次認真嘅戰後檢討！！！！！！！

畜龍問題有同感
好多人太驚
但同時亦都同平時嘅渲染有關
如果大家有辦法當畜龍好似PC仔咁
應該可以打返轉頭

既然唔會再有不反對通知書，就由我哋揀戰場。
考慮地型（高、低、平、闊、窄）、人流、附近建築、逃生路線、補給路線、敵方補給、天氣，時間，有無講漏？

利申：癈中一名

係，守天橋，放波子黃豆油
佢地無辦法上嚟
唔好俾狗攞到高地

人地用立體進攻, 有包圍, 有制高點
尋日唯一一個突擊成功就係高位進攻

如果大家個目標係令對手難清場
其實係已經好成功
只係咁嘅目標會傷亡好嚴重

目的呢個戰略上既問題
但確實要考慮下無目標既防守有咩用

高位
室內
不被捕
賤少少
拉埋中立派落水
藍絲做盾

抗爭模式已經轉型 要設立和理非物資兵

推! 8月5罷工!!!!!

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

開戰位置無法預計，戰線推退急速
物資站好易比狗佔，勇武因為full gear 無手拎物資走，經常有大量被棄

必須和理非成為物資人，人人都帶住少量物資在身
例如水，鹽水。
有人call 先比出黎，無就自己帶住先，齊上齊落
散曬物資就再去搵。

流動物資兵係必須。

琴晚多謝和理非係西環既負出，下次大家請買gear 保護自己

前排(頭5排)企得太密 要留多d空間走動

今日新加，

其實冇一個中央控制，點可以有系統

講緊係幾十人的小隊，至幾百人的大隊，
事前有策劃，分好哂指揮部，補給部，偵察部，情報部，通信部，前線ABCDE連，每個部門都有通信兵，

現在係大家各自運作，前線有前線睇法，後排有排決定，通信兵唔知係人定鬼，冇中央指揮，有都未必緊聽。

要想一想點可以比較有系統，目標，計劃做每一件事

天橋係關鍵
狗都係第一時間搶天橋

係，所以戰略上要設定目標
完成就撤

push

防暴同速龍弱點大公開 from老豆搵仔

想制定一個全民帶物資既清單
分開普通遊行人士 同 發夢人士
同埋邊度可以買到

暫時諗到呢啲
遊行集會人士必帶：
士巴拿
保鮮紙
鉸剪
手套
索帶
頭盔

發夢人士追加項目：
替換衣物
豬咀

但和理非其實幾容易俾狗趕走

唔明點解去左西環
明知西環好撚重兵 而且地勢整差 基本上上環重兵夾攻 你西環實走唔切
個人認為尋日去西環已經係策略性失誤

係，不過討論返接戰先
畢竟計劃趕不上變化

雖然各區係遊行集會前 都有物資站收物資
但係靠車運過去都有一定風險 比人收晒就PK
大家每人帶少少可以分散到風險

隔黎Po覆左Cop過黎
先利申
琴日夢見係德輔道中最後排
上緊前線果陣比防暴突襲後排被逼撤退
係前線時間唔長所以想帶返個頭盔

1. 要轉守為攻，火計下次必需出
2. 唔好死守防線，起好左必需推進，打唔贏就遊擊 -> 戰術只有推/轉場推，唔想再見到守
3. 防暴唔應該比時間佢地飲水，Chur爆佢地，見到佢地停攻休息就係我地攻返上去嘅時機
4. 班狗已經識係內街用畜龍突襲，防線後200米都未必安全，所有人都需要係戰鬥mode
5. 承上，要減低對畜龍嘅恐懼，畜龍係攻兵，人多鬥打無可能輸(最重要係要救到人)
6. 琴日見到班狗對最後排都唔放過，防線可能要再擴大/用返point 2，只採取攻擊態勢(但要提防左右翼同屎忽，因為班仆街已經唔再只係正面硬碰)
7. 制高點要搶，天橋唔放，要守，做法師陣

我咁岩走果陣係最後排就講返最後
當背面有狗時候，我見到個防線係殘到冇辦法守，準備時間完全唔夠
而班仆街更加離譜，舉黑旗唔夠10秒即刻射幾粒TG
而最後排好多都係和理非，雞飛狗走，完全冇對抗力
係對方圍捕戰術愈出愈狠之時，我諗轉守為攻係最好做法
唔好比多餘兵力佢地包抄

同埋既然琴日開左雙戰線，個人覺得銅鑼灣有手好牌，浪費左

要嚴防畜龍
支持用波子/黃豆/油
拉繩就唔好啦 現場兵荒馬亂好難協調

希望真係有人出口叫隊頭諗諗先
好多時大家企咗喺度既時候就係想諗清楚
但就係咁俾人屌唔郁唔跟

其實真心下次應該俾多時間大家籌備先再propose行動
不過你吹咗雞我地點都會backup

Push

推！

8月5號大罷工

個人覺得我哋需要大型而普及嘅資訊平台

推！！

(裝備升級) 全民幻彩詠香江!

集思廣益！

7月30日 調景嶺
8月5日 唔好返工啦

老實
727 728兩戰根本冇意義

加油

推 無心理準備嘅人唔好上前線啦

等我又發表下係睇法睇下幫唔幫到手

係尋晚電視到睇到POPO既推進模式

先有第一手排長盾> 對峙>TG
等到有增援包括更多鎮暴 及速龍
會等速龍搵目標

會再射一輪TG, cover 速龍推進
速龍輕裝會快到 等捉到手足後其他鎮暴先到 尋日起碼有兩次用咁既模式推進
每次大約70到100米

往往示威者得一層防線 但欠深度
示威者大多人迫埋一齊 後面走唔切最前既手足走唔到 就被捉

從理論上係咪可以諗下set第二防線 相差30米左右 唔好迫住比手足有位走 同第二防線用黎cover第一防線既手足？

前線既手足係想setup hold Point,定係想打持久？

如果想setup hold Point, 裝備上好難對抗

如果打持久更應靈活

原諒我係和理及冷氣軍師 我只係想諗下有無野幫到大家

冇大台唔緊要
但一定要有平台去俾大家組織
crowd sourcing係今次運動黎講好重要

其實有時可能大家唔想行前
但前線見到中後排和理非係後面行緊時 會唔好意思停
但中後排見到前線行緊時 又唔想扔低佢地 所以繼續向前行

所以可能其實好多人唔想推前 但又冇人出聲

我阿母問 點解唔係朝早開始

尋晚我發夢 狗先放煙 中排唔夠裝又冇水係救唔到火
速龍一衝 中後排煲緊煙亂到七彩就無力幫前排 只可以睇住前排手捉一個比幾個速龍夾

之後外街爆到水喉 有水任用就人人都做到消防 狗出幾多煙都救熄晒 無法再向我地推進

係最後頭尾包夾先要敗走

利申：我都係中排唔夠裝果個

1. 趁狗未full gear突襲

2. 盡量多用遠攻，打散佢地陣形，再近攻突襲

3. 前線要組隊，前線每個人都要做指揮官，組織前線戰術同埋指揮中後排陣形（相當重要，中後排陣形亂，前線會無法應退則退）

4. 前線要識反擊，唔好戀於防守，特別係速龍打過黎個陣，必須要反擊

利申前線小隊，小小意見，希望be water之餘亦唔會組織鬆散，戰略失誤

主要係D畜一狂推，後排就散哂

無資訊係打唔到遊擊，遊擊講求小股行動，但大家根本無膽量小股行動

同意

我覺得首先就係要兩個活動時間唔好太近
你27號先開完波 28號又開工
大家都未休息就甚至乎有一批兄弟
喺27號受咗傷今日出唔到嚟
要開始識得整啲休息時間表畀自己人休息同埋 補充物資

尋日咁好心痛前線義士
拉咗好多真係好不利

我想問(唔係質問)前線應該點做？
而家劇本都係冇目標(如立會、支聯辨)
純粹對峙都已經狂食彈、中槍、被突襲被捕

尋晚贏到嘅係啲咩？
唔好太過執著要一次比一次難清場而沖昏咗
呢個陣式對面已經睇穿晒，
次次拉幾十個好快唔夠勇武派
而事實係每次都係企喺度辛辛苦苦去捱食子彈

光復香港，
時代革命！

輸一場戰役，當然唔開心，但總比輸掉一整場戰爭好。
記得不分化不割席，仲有最重要不被捕。

你同前線講 依家情況係提意見部份人反應會好大

好大程度係資訊流通問題

仲見好撚多女仔著短褲企前線 仲要唔包保鮮紙

同埋唔好指意和理非會有好多人上前backup

有名你叫和理非，
催淚彈或者佢地都頂到幾個
但係開槍佢地會撤得好快
始終唔係人人都係有勇武嘅心
性格問題或者包袱問題也好

加油各位

push
一定要阻止班癲狗衝
必要時要放油同火

7月30齊死火
8月5日齊罷工

古代
久守必失，故古語云：守城不劫寨守死也。

現代
敵進我退 敵駐我擾 敵疲我打 敵退我追

以上觀點，不代表本人睇法。本人崇尚和平理性非暴力，用愛感動黑警，等佢哋覺今是而昨非，繼而黑警自己互射催淚彈是也

轉去室內集會啦

不如全民帶波子啦

講真佢地裝重 好易跌

但退先用 都小心跣到記者

射程差距

建議不要只睇熱門

戰術上 走上山 向西走
再攻返落黎反包抄狗狗
狗狗屎眼就任射囉

即使搶先拎到天橋
狗要搶 都要讓

唔係
有人同無gear既人講
叫佢地行去後面
但佢地退幾步就停

英旗婆婆都係啦

聽903新聞,講到有人喺無辜鋪頭鐵閘上面噴油
求吓大家啦,唔好波及無辜

行完點解要留，有咩可以效果可以做到。
你話撚班差人，人地有得換更，而且知你地唔會大規模攻擊，直頭唔駛咁多人手係度。
話俾壓力對方，你覺得大規模被捕，到頭來邊面壓力大D?
其實而家咁做，同佔中九子有乜分別?

遠攻 遠攻 遠攻
前線同黑警有好大距離，
大量遠攻，可以擊退/阻礙黑警
但要確保遠攻可以安全輸出，
滅火隊，盾兵，防線好重要
呢三樣野做足，先可以行到遠攻策略

資訊問題好嚴重 係咪應該有個資訊部/指揮部 起碼可以print個地圖出黎 整合資訊 知道防線/狗既分佈 再話比前線知 討論策略

心理準備問題就要靠前線兄弟多啲同身邊啲人講黎緊會遇到既唔同情況 做多啲思想教育 叫大家準備好

對，天橋係戰略上好大優勢

輸得好甘

和理非唔會夠膽

一直有人叫 一隻手位 要互相提醒

吊前線的自己上。沒前線612後送中

我只係覺得奇怪，幾個point 係：
1. 為何最初要兵分三路而不是集中一路??
2. 分路後，西環不夠人，叫回銅鑼灣的人回來，結果浪費了很多時間，及有人不回來。
3. 銅鑼灣人要救西環，為何不直接在銅鑼灣搵攻擊點圍魏救趙?

個人覺得，如果最初決定分路，就應該在各處同時挑起戰線。如果不打算挑起多條戰線的話，倒不如一開始「集中火力」

尋日咁係好work 叫停再向前都ok
要有人喺制高點睇

不如上午開波啦
下午3點一定會搞到入夜

50位手足

真係要好好反省

支持林鄭

同意
雖然keep住有人嗌
但每次一退又逼返

個人認為琴日一街之隔時情況group up左人流先會好啲

up

個人冷氣軍師建議，不喜勿插
問題係無大台，更加唔似紀律部隊咁有架構組織
要解決問題：
1. 要有platoon，唔需要長期固定隊員，每次發夢出嚟就即場form team，以樓主所講，十人一組，組員要極度緊密，即時協調溝通方法，做到齊上齊落。隊員唔可以擅自離開，就算見到隔離有team/人要幫手都要成team去。
2. 依家有哨兵，但好明顯無通訊兵，通訊兵隨咗用現代通訊外仲要隨時ready用最傳統但有效嘅方法（甚至係靠跑全場）去令每team都收到哨站訊息或者發放訊息去哨站。每team亦要有人（一個主力兩個後備）負責同通訊兵聯絡，如果team內通訊兵total lost就要即時搵第二team合併或借調通訊兵
3. 要有撤退計劃，team人數跌到某個水平就要有準備，一係同第二team合拼，一係全team回防做後排或者添加返人手先再上前

資訊太唔流通

又唔知有無手足喺再前啲
唔知應唔應該守

班狗用三角戰術，好似籃球個個咁，夾實
點解唔四角？因為三角面績細d好似包

加上

天橋一撚定要係我地守，就算我地守唔住，都唔可以俾狗用，我地走就放
我得唔到嘅野，冇人可以有

歡迎大家睇下我出過嘅po

依家好需要backup，人肉通道鏈，投擲兵，哨兵

我係一個和理非，但我地和理非唔係要勇武保護，而係我地保護你地！

唔好咁講，大家都係想幫手
講真，琴晚每次都射十幾粒出黎，
唔會夠消防做野，
而且水源問題已經解決左，就全民消防啦
TG愈快解決到，先會愈快組織返前中線

而且咪當吸下經，大家都會升級進化

唔好一味死守
你慢慢等
俾人佈防包抄咪即係等死
唔好迷信靠欄杆可以守到啲咩

第一點好重要, 岩既戰術要來自即時既情報

我得唔到嘅野，班狗都唔可以有

如果以睇對方人數來做決定可吾可行 比起自己傳遞訊息快好多

等對面開晒車黎排晒隊就快速散去 喺遠少少再聚集 不停切換地點 人數有優勢時可以推前 不停loop 唔需要死守任何一個point 佢地咁多裝備 體力消耗會多好多

因時制宜 望住前線咁食彈法真係好心痛

退，同cover 反攻要有
中前場同最前線要有策略開始
下下都打下風波好快收皮

要有實地軍師！

對唔住
我為曾經嘅堅持道歉
不過樓主有道理
退之前係要諗清楚退去邊
退錯位分分鍾仲差過原先嘅防線

光復香港
時代革命

仲有琴日啲狗企得好開 完全還唔到擊
一近又出速龍拉人
可以點拆
我淨係諗到魔攻同出屏障

pish

我地要有陣勢

推！推！警察於中環環球大廈發射10多枚催淚彈！

尋晚呢度係最後排 人數少 仲要全部空裝 食正晒
而家佢哋有機咁包法 企邊位嘅其實全部都要gear

要有奇兵，要人搶人小隊

太遲開始，應該早上開佢波

代推，真心覺得水好過火

[策略][水戰］召集所有前線玩水

想問下有邊次打贏？

冇流血冇拘捕？

冇意見，因為我係和理非既仆街。

不過我建議你睇兩本書。黃易既大唐雙龍傳同邊荒傳說，或者你有所領會。

大唐 (李世民圍洛陽城，徐子陵做法；同埋寇仲點樣突圍而去)

邊荒 (參合陂之戰)

晏啲如果中蟈將柒婆當毒瘤切割，又會令我諗起邊荒 (司馬道子將自己心腹王國寶當垃圾棄掉，等恒玄冇藉口發難)

首先諗清楚大家嘅目標喺邊先
一味死守， 到速龍、防暴到 ，好難有得打
到夜晚 視線、體力都下降， 一味得捱打
咁捱法 大家都頂唔順

1.朝早定咗個目標 ，喺攻支那辦， 就一齊攻入去， 死守條街入邊班支那人坐住冷氣咁笑
2.狗少、低裝， 個陣已經要打 ，唔好心軟 等防暴 有槍、煙 已經難打
3.敵進我撤 敵退我攻

以上方法喺winter on fire 嘅劇情 大家只是討論電影 絕不鼓勵大家去做

但會怕自己退會導致其他前被包

波子

第2點 太多人走尼前線食花生累人

要建立一個簡單的資訊𣄃號，用顏色來分，好似賽車白提示一樣，不知是否可行

日頭開始，入夜結束

甘咩叫贏?殺黑警?而家好多人站你個邊已經係贏
每星期都甘攪你估政府無壓力?
一個不能少呀義士

速龍每次都係後期先出
唔使對速龍當然最好
等速龍黎到set好場就轉玩hit and run, 消耗對家意志同體力。
萬一真係對戰，次次都係出完tg 先出，而佢地同tg 同橡膠係唔會同一時間出現（以防中自己友）
速龍既招數不外乎打/撞低你然後拉
大部份都係打無雙，圍到一個，或者只要見到火光，佢哋安全起見一定退

未開打前
有冇中前綫巴打幫手執執隊形
隊形好重要同埋每一排拎啲咩裝備都好重要

其實我諗點解上次金鐘重防識去西環。今次西環重防唔識去金鐘？

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

終於有人講 根本冇反撲冇嬴過 每次都係死守 一清場又冇一堆手足

利申講緊AOC 黑暗時代

pu

支持林鄭，警察打得好

連續兩日對我地黎講太攰 連refill物資既時間都冇 同埋個road block太廢 用火做防線係好好多 有d咩事至少速龍衝唔切 一有tear gas 就好多人會亂走衝散個隊型 一定要有team人係負責滅火

由留守夜晚轉快閃有冇得諗？
中聯辦個次好成功
又可以降低跑得慢既人俾人擒走既風險

退場拉住企前面嗰袋咁退
當前後排對決定都好清晰嘅時候 就可以做得順暢啲 越順暢 越快 就可以更加保護前排 速龍好鍾意喺退場嘅時候衝上前搵退得慢嘅人

其實 日頭做哂 所有野
夜晚慢慢就走

琴晚大把鬼叫去西環
明明打游擊未幾好

捉左40個

專唔洗死守 唔對路即刻轉場

其實同前線通訊真係好重要

你地話要退，跟住又話唔好退嗮，其實後面嘅人完全唔知前面咩情況，和理非淨係知道多人係後面守住，D狗就唔會衝出嚟打落單嘅人

跟住又唔知邊個講要散，勇武就話頂住比和理非走，你知唔知和理非好擔心勇武，唔想勇武係後尾走個陣落單，但勇武話後面D人阻住走唔到

宜家媒體開始有風向講影響經濟民生，D乜撚海味鋪受損（真心佢地平時都無乜生意），再繼續拖落去真係會行上日本社運失敗個條路→接受權威暴力→無力感→（成為犬儒→）對示威者反感→群眾都群眾→玩完

香港人爭氣D
你地嘅道德底線仲係好撚高
警犬無當過你地係人咁打，點解你地口講撚狗，但係對佢地咁溫柔呢
對於訴諸暴力我有保留，但係當行使警權暴力有所謂嘅「正當性」，點解我地為公義而去行使暴力個陣就無呢？係咪因為好多人同你講「唔抵」、「留命啦」，最後搞到咁撚多兄弟受傷，狗就一D損傷都無
我地同成功嘅距離仲好遠，而所謂嘅「撤」唔係叫你係一個四面楚歌嘅場面下敗走，而係「轉移」，ok？？？

所以我嘅意思係，

完

Pish

其實如果人多
係咪可以考慮下拆散幾隊
分頭行事？

我覺得遠攻比較好，一輪遠攻，留低波子彈珠油之類就退，如此類推。

遠攻->波子->退 (黑警前進) 遠攻->波子->退 [重複]

攻完就退 攻完就退，反而近戰就大機會被人捉(當然都要識反抗啦！)

靈活走動。

撚完一輪狗就可以翻屋企休息下。
(唔識搞到次次死守目的不明)

大家一齊加油！

係時間就應該走

打仗都唔會同對方講邊日幾點來攻城啦

咁打法10個呂布都無用

我唔建議守到入夜！完全冇車走！我地趁朝早佢地未齊人，未開催淚彈直接開拖！打走班狗！

近攻呢？？？

愈對峙只會愈無利唔明對峙為咩

be water唔係問題，係有人刻意扭曲be water為散水

be water真正目的係打游擊
事前計劃/臨場搵哨兵視察邊度攻得過，破壞某目標、打狗，咩都好
訂好目標，最好有幾個，然後比勇武派認投，組隊執行，唔洗太多人，保持高機動性。盡快完成目標之後唔好停留戀戰，即時閃返大隊，或者轉場繼續玩
唔一定要遊行/光復個陣搞，平日約埋義士/朋友自行組隊打突襲亦得

有好多人認為be water唔再work，因為勇武前線一直都係得個企字，冇目標搞到咩都冇做到。
嚴格嚟講，至今只有衝立會同中聯辦個次勉強算係be water，仲要係黑警故意開路比你在先。但係原理上都係一樣，破壞完/掉完嘢，完成目標，知黑警嚟緊，即時閃返入大隊/撤退

呢招先係真正嘅be water，真正嘅打游擊，做到呢招，黑警暫時都難以應付

當然，鍾意用hit and run呢個字眼都冇所謂，字眼嚟姐

係 有人都講當時人數係衝緊過黎警察嘅十倍
但係因為佢地第一次咁撚快衝 前線同後面唔知點 於是走唔切 而前線都冇人幫而被捉
如果係夠膽 可能要傾好左佢地衝要點應付
必要時要反打 搶過去搶棍 幾個圍一個

我覺得前線要拎一份地圖，方便睇狗想係邊到夾或要退去邊

狗一拎高地就向下開槍

尋日直頭係大敗
失去左50個前線手足
仲要全部當場被捕
唔係坐爆48就走得咁簡單
係真係有曬証據上庭告

係，成日企定定喺度等人補給

會唔會有噴漆可在路面標記後退路線？
等啲人意識到退到咩位就要停

黑警盾陣加速, 就係速龍上前拉人, 一係走得快, 但退後分分鐘人踩人, 一係被拉 目前只有呢2個結果.

第三個前線硬頂, 不過應該仲會拉更多人

唔撤, 但轉場 , 唔好硬碰
敵縮我進, 敵進我走

近攻我都未知點算...
始終裝備懸殊...
唯有係佢地攻過黎之前放多d波子？

集思廣益。

今日之敗

最大忌係永樂街分流左兩隊
俾人分兩小隊打散不能互救

1.集會 比遊行少左和理非
2.一開始散左堆去cwb
3.中聯辦今星期最重防
4.又係拖到夜先開戰 視野降低 無記者影到

A.衝唔衝要睇兩軍人數
B.敵多要改地點 即坐地鐵去安全位整合 /散
C.如決定人數多過敵方4-5倍 對方唔夠人 未排長盾就偷襲起手攻佢
元朗個幾下反撲就係人多過對手 日落前 主動攻

次次等人排好晒先打 武裝攻防都唔夠
今日幾次起陣一tg就散 咁起黎做乜

另外要搵人睇實後方 佔高地
今日林直街天橋一失 後面包上黎已經可以捉一半人

尋日去到永樂街後面一望得返2000人都唔夠
6點拖到10點 對家超過40狗車到場 閒閒地2000人

己方係地鐵收車前3個鐘如果少過3千其實已經要考慮停 撒退路線

前線要有冷氣軍師mon住電視以防再被包抄

或者可以考慮 前線點火為號 見火全部一定要撒

警察重裝 又有大台 又有訓練

對峙咪愈來愈不利

有警阻咪散水

同埋唔好再咁高調講晒地點日期比人聽

等人準備好晒點鬥人來

我覺得現時我地嘅攻擊力係好低好低
完全傷唔到啲狗

27號有

今次D狗攻擊好猛烈
催淚彈唔洗錢由5點每隔幾分鐘就射射到11點幾，推進速度又快；後期仲催淚彈迫人退時就加埋速龍快速攻擊走緊既人，係CLS。
仲有就係防線都唔俾你砌，係咁開槍射鳩前線，前線忙到又要砌又要滅煙又要擋彈....

全民豬嘴已經係必須!

到底應該點化解速龍既攻勢

Tg交後面處理啦 10L水留一半就得 有彈就投入去
最重要係各個層段要自齊裝
728 裝同727 差太遠

前排有人唔夠裝要用路牌 路牌一食bullet 一樣訓低
無裝唔好上前 會俾後排以為夠做
真正夠裝唔會退先可以握手位

沙田新城市，警察沖入商場打人

元朗地鐵站，同黑社會合作 ，刻意遲到唔救平民。

全部警察開始唔帶委任証，用頭盔盾牌遮住樣，強光照記者，平射催淚彈，天橋瞄頭開槍，記者社工老人家女人照打，用私刑打被制服左既示威者，仲有好多好多。

佢地Full Gear，就算比你地打贏佢，藍絲都會用文宣攻擊反攻。

所以請立即停止所有示威式衝擊！！！

要用其他方法!!!!!!! #老豆搵仔 #游擊 #真正be water

要佢地放工好驚，要佢地知道禍必及妻兒，多行不義必自斃！！

請各位勇武大哥們，開始試下用其他形式做勇武，停止送頭，好心痛!!!!!!

光復香港，時代革命。
不割

支持
幫手互推

唔好再係俾狗引到我地退 係我地自己轉場先 搞到佢地防不勝防

香港人日程表提醒事項
【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

免疫催淚彈下一步就係擋彈 頭盔記得買冇氣孔!!

【發夢必睇】進場與離場指南：換衫變裝教學

《置頂》星期二港鐵車長罷工，嚟個全面交通癱瘓！

［突發］公務員宣布8月2號舉行集會⋯

[八五三罷] 對8月5號罷工一事有感而發

香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

我想問下葉虎單野係咪已有共識係炒咗車？

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

同意
啲即時post好少人整地圖，其實好重要。因為一開圖片mode就見到資料，淨係文字好易ignore左，所以鍵盤戰士應該畫多啲地圖包圍網位置，再係地圖區分戰場A,B,C etc方便溝通。
整合簡潔資料係必須，個人建議地圖由北東南西咁去分戰場ABCD唔用NESW，因為可以係各個戰區用黎之後細分。
上述極重要，因為近兩次多係多戰區咁打

其實有無可能夾錢請一個美國軍事專家幫我地做軍師

的確係有d前線花生仔呆左係度
夢中仲曾經大叫 望咩撚呀 快d走呀

守天橋係值得做，但係要留意逃生路線同埋地面啲人退成點。因為地面啲人走晒就pk

靈活變通

1: 唔可以再吓吓依靠狗鐡撒退 有跡象顯示好快將有一次會突然停駛配合圍捕。
2: 戰術要更新 靈活d 全部企埋一堆對峙己經被人睇通哂，現時對家刻意拉遠距離用鎗用催淚彈猛炸，睇準時機摧淚彈行先再畜龍帶頭衝過黎 示威者就會亂哂龍向後走，當示威者武力唔昇級下 無論裝備同戰術 記律 全部都輸時對峙有咩著數？示威者唯一優勢只有人數 應該要好好利用 分開十隊八隊去行動打遊擊 咁先可以令對家排唔到強陣去進攻。
3:武力要昇級 至少要阻止到畜龍衝擊 前線盾要擋得住橡膠海綿
4: 盡量避免長時間對峙 真係唔好再咁 現時己經係兩軍打杖狀態，從來弱勢一方都唔會正面對抗 一對峙得耐就等於比對手慢慢部署 排陣 圍捕你 如果不對峙原則前線接受 由二三線帶頭二十分鐘轉一次場 轉到有一次對家啱啱到 再假對峙 再由真勇武包抄衝上去埋身肉搏 見龍御甲 長盾可當日自用唔帶走 頭盔 圓盾 棍可重用 成功幾次可連帶昇級前線裝備

尋日條行人橋本身已經俾狗拎左 係橋開黑旗就向下射

所以干西永樂街打極都有tg
後來上左行車橋再高一層先突襲到兩下
即刻有狗入停車場 向上掃射

高點要拎但好難守 最多做哨
如果天橋得兩邊上落
狗一趕 和理非記者都照趕

橋上面就一定包圍滅團

Roadblock 前加食油，豆點睇？
減慢狗仔前進速度，又唔會係攻擊性武器，不過油嘅話怕有人拎左其他油

快㗎啦，過萬正評有撚用咩，最後兩千人都無

8月5號齊罷工

裝備懸殊仲要硬碰硬好傷，未升級到裝備之前都係保持距離打遠戰好d

攻完留波子即退 攻完留波子即退 退到地鐵站就翻屋企。

熟手在場教下新手，培育多點人

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

直頭係全日精華啦， 突擊隊好野 呢d咪就係游擊精髓 攻其不備 打完即閃 神出鬼沒

其實 遊行人士 和理非先最應該帶豬咀 眼罩
因為佢地比狗查身份證 搵到都唔會有事

但如果發夢前線人士比狗查到既話
班狗一Check 影片見到同一個人就大獲
會比人做證據

認同請推

上山係大忌 俾人圍山就等死

除非係撒退而又確保有小路 無狗

曹休 夏候淵都頂唔住啦

【賽後檢討】打機唯一最高Hit and run

根本無一次係贏

[副本通關]8月4副本組團，組個中型團

光復香港，時代革命

［長文慎屌］727 728 賽後檢討

推有用post

要處理好和理非呢把雙面刃
琴日已經出現起火然後主動迫人淋熄佢既情況出現

啱

其實要睇地理位置，班狗係哂上面做追擊手，美軍都輸啦

應該好似元朗個日咁畫定簡易地圖

其實有無紮作撚, 童軍底既, 用竹去紮個防護....

建議所有人都加入哨兵 group, 收集第一手最新情況，唔好再 on99 上戰埸

經上環人講 上環四通八達
越上山 啲人越有錢 越惡 一定會屌狗狗
上環高地有大量小路
狗狗只能用落單陣式進攻
你見主要幹道點解會比人打到敗退 係因為地理太廣
狗狗可以雜彈放題
入小路的話 狗狗要放題就要tk 自己友
由高地小路進攻 反包抄先係明智方法

琴晚就係大路退中環 就節節敗退
因為狗狗係用方陣 加遠攻突襲 再派畜龍執落單

如果我地小路進攻，就有戰狼三百效果

同意！可以用黎轉場，有需要既時候又可以走，但都唔好搞得太夜？

mon住直播 用telegram channel報住 [時間 地點 雙方戰力] 可吾可以幫到現場做決定

再補充下 點解沙田可以棒打狗狗 就係地理限制 狗狗只可以一隻一隻攻上黎 而唔係方陣推進

狗狗落單 我地暴龍小隊就可以食狗肉啦

我下次帶豆過去線死班仆街

推推推

[抗議警黑合作] 全民港鐵戴頭盔 全民出街戴頭盔 日常

撤退應該係靜靜雞咁走
比人打住黎走果啲叫逃跑

近排玩手機啲戰略遊戲，幾好玩。但近來輸左幾鋪，發現一啲pattern，所以記低俾自己同大家參考下。

每場game都係有個pattern，就係一開頭係冇對手玩家，搞到我都唔知擺咩兵係邊。但我又較左auto mode，對手一出現我啲兵就衝曬過去。但諗番對方玩家之所以集中出現係一個位置，就係想你聚埋係一個對佢地有利空間。之所以幾萬人對手都係去另一場區，唔淨係因為有傳奇建築。係因為陣地戰對手係非常有利。

所有武器都可以發揮最大效果。無論你有幾多防具，對方玩家無限輸出又有得換更，武器射程同範圍都係幾倍 (係50至100米 毛都掂唔到佢)。根本係冇機會贏。

相反游擊戰術對於對手玩家係極不利。大型武器輸出受地型限制；補給鏈易斷唔敢輕舉妄動；對手要推玩家去時一定傷亡慘重，因為多種玩法亦可以解鎖 (如伏、反包)。

但自己玩家都會debuff架喎。冇錯人多好辦事 大家有個照應點都安心啲。互相守望亦會減低落單被對手捕獲嘅可能。但其實好易破解，增加游擊技能就可以。

例如一直未解鎖嘅技能。依種技能可以為迅速有效制造防線同時具攻擊力，隨時滅一隊對手玩家。亦可以俾時間玩家離開危險之地，所以盡快unlock。

但係對手玩家唔出現點知去邊點玩？對手玩家點都會出現嘅，只係會係最不利嘅環境出現，仲會引玩家入場玩添。所以最放棄追對手玩家，要令對手追玩家追到去有利玩家場區。點做到？首先不斷hit and run，令少數失控對家離隊追擊。二、全面狙擊落單或運輸兵力車。對家一定要到場救。最後擴大場區及破壞力，令對家一定要處理。

最後總結
1. 玩家有能力選擇有利場區
2. 玩家要解鎖技能
不過初階應該唔係幾識玩住，都係兩個陣加游擊玩住先
希望大家吸收完我嘅打機經驗
都可以學以志用啦

【賽後檢討】打機唯一最高Hit and run

大推地圖資訊

軍師們唔好淨係文字

游擊好重要

死守一個點, 對家會屈距離

分8至10人一組合作打游擊，唔好一兩條友自己打。

推

現行戰略已被看穿, 需要改善/改變策略

個人意見:
1. 仲係太留戀/死守據點, 戰略目標唔夠清楚.
(好似琴日銅鑼灣就唔知做乜, 如果去禮賓府之類搵人會唔會仲好?)
(仲有去某個地方除左圍之外應該仲有野可以做, 至少而家都變左貼/塗標語之類, 搞完落完面基本上可以撤, 想拖耐啲都唔需要等人地出黎清出晒武器先開始撤, 保人數緊要呀)

2. 游擊速度仲差啲, 同埋成日一早就畀人估到會去邊.
仲未去到老毛果16字真言, 成日敵進我地退唔切甚至想死守, 佢地佈陣要溝通時間, 果時游擊去第二點其實都可以 (上星期攻中聯辦算成功因為佢地根本無時間準備, 今次講晒出口係人都plan晒攻你la)

3. 其實去之前/ 到左之後, 搵一批人熟讀附近地形

要知高地係邊, 路線點撤, 預先佔據有利地形畀狗無咁易推進, 可以諗下用紙皮之類整一整方向牌係中後場提前線點撤

天穚真係要諗清楚，左右包抄就無得走，打硬捉硬，分分鐘掉你落穚話你自己跳橋

郭家麒: 暴力既源頭係林鄭政府，造成今日既亂局係有中央政府包庇林鄭同警隊 | LIHKG

一定要搶高點!

巴打
鐵馬陣好撚重
71朝早夏愨道發夢都係打算用鐵馬攻
推撚到想死

仲有現場如果多人, 好多時好大機會影響埋資訊傳送..通訊出事就攪唔到應變。

天橋唔可以即時放棄，高位始終易發現黑警嘅行動，
特別係好快會有水砲車，高位可分散水砲地面攻擊力，
見到黑警真係圍當然要撤。

光復香港，時代革命

［重開 長文慎屌］727 728 賽後檢討

始終都係要人指揮。

打仗最緊要人力補充，糧食物資
呢兩樣都唔夠，長時間消耗，只係等完結
最緊要民意都消耗緊，香港人已經習慣晒雙方所用既武力，無咩大反應

Push

「全港大罷工」動搖唔到經濟民生佔晒全香港都無用

1. 唔好戰線拉太長，銅鑼灣分薄左上環
2. 無論前中後都要full gear

其實係咪同個地摩擦力太勁先好撚難推？
因為630個晚淋著雨推鐵馬係好易推到
定係轉返用垃圾桶

pish
香港加油
be water 一齊黎一齊走

［重溫］烏克蘭革命

依家一定唔係諗點攻住 一定要解決咗速龍突擊拉人呢個問題

1. 睇熟地形先啦
港島西好多人唔熟連逃生路線都搵唔到

2. 避免喺有橋嘅地方打
高位一定會比警佔到

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

出左畜龍而前線不知情
一見到果下其實係呆左 希望哨兵要多留意 盡早比定心理準備勇武巴打

中西區要走一定係上山
上山向東向西向南走都得
你估真係走上個荒山到咩

依個好重要，唔好再講咩都前綫決定。事實係前綫有盲點，忽略依點只會令到前綫既兄弟受傷。同埋要進一步減少第一綫兄弟要顧及既野。狗強大係因為分工好，指揮官 command同情報集合；長盾主力守，同開槍，放煙俾壓力；速龍：主力衝擊，衝散隊型。
上面有巴打提到，臨場分小隊係唔錯既方向，小隊最好5~6人並當中有1個為傳令兵，臨場分又得或者好似winter on fire 係用地區黎分都得。最前綫既形成以小隊為單位，如果形成防綫後只需要保留2 ~3位傳令兵。
防煙小隊(4~5人) ：建議固定成員，畢竟默契同埋熟步驟係必要
情報中心：已經有唔同巴打/post 提過，旗手隊係尋晚都見到有啲成效，但係要趁依段休息期進一步整合。成個訊息鏈將會由：在場哨兵(如有)/連登>情報中心>傳令兵>旗手(對非第一線既兄弟)>第一線既兄弟。
歡迎巴絲討論一下，另外有諗到其他既分工，整合一下再post

我覺得今次其實唔夠哨兵同通訊兵，去到十點半個時先發現中環街市有狗包抄

速龍出黎2，3秒時間, 有咁好準備？

我只係一個CD-ROM，你地次次抗戰我都有睇電視直播，所以想講一講我既意見大家聽下，聽就聽，覺得唔岩聽就當我無講過。
第一，你地出去示威永遠都係欠缺重點，無比其他人聽到睇到你地要求D乜，如果係一個唔知乜頭乜路既人一開電視睇，只知你地係一班狂徒，只識一味沖擊警察。所以如果下次有乜集會或示威，你地應該印多D BANNER同用大聲公廣播要求 (中英都要)。
第二，要求要有重點，大家應該利用警黑勾結呢單野去入手，因為會得到大多數人支持。同埋呢個係事實，大家有睇721電視直播都會知發生乜事，但香港人係好善忘，好快會唔記得呢單野，同埋有份參與同策劃既果班人跟本就係想拖到大家都唔記得呢件事。我有睇細良YOUTUBE，佢既分析係無錯，希望大家唔好只識一味沖，有時間就靜落黎諗一諗而家自己既形勢同以後既方向。

中老一名

（文宣幫手）Now元朗7分鐘 矛頭要指向 警察&鄉黑&建制&葉虎中聯辦

互推

睇返尋日D NEWS,
對方攻力愈來愈強,彈+PEPPER BALL都升級左,
前線係愈來愈難頂
屌你木版都真係防唔到D 新BULLET..少過對方5倍人都唔會長駐,愈駐對面愈多人

畜龍狂推，前排差啲人踩人勁撚迫
根本roadblock 唔夠多，就唔應該逼晒人係前面

光復香港
時代革命

3.好啱，夜啲都會開個post召喚冷氣軍師，地圖撚，十八區和理非去負責摸熟地型地圖
尋找戰略地區
用對手思維預判玩家路線和逃生出口，好似727
其實tg已有哨兵頻，但更新得好快令信息好易亂
我提議我地可以有一班人keep住半小時更新地圖俾前線，了解對方行動，更新逃生出口同兵力匯合點
如果唔係俾人包左都唔知

其實前綫決定無問題
問題係我地俾唔俾到足夠資訊佢地去cover盲點
呢隻game 每個人都有角色